老百姓不需要自由（上） - 高慧然

老百姓不需要自由（上） - 高慧然

互聯網

6.9香港百萬人大遊行後，我在Perth的澳洲人鄰居很主動地告訴我，他們關注香港人正在做的事，希望香港人加油。不過，我在澳洲認識的中國人，卻全然不知道這件事，他們由資訊封閉的中國，去到資訊開放的澳洲，卻無視資訊自由，只通過微博和微信群組吸收信息。

當我把百萬人大遊行（當時還未有6.16遊行）的壯舉告訴中國人時，中國人一臉迷茫地問我，「香港人為甚麼要這麼做？」我說，「捍衛自由。」中國人更迷茫了，「自由有甚麼好捍衛的？」輪到我變得無限迷茫，我想了老半天，也想不出辦法去說服她相信自由是好東西。我還以為每個人都認同自由是必須捍衛的好東西，所以從來沒想過有朝一日，要去說服別人認同這一點。

我認識的這個中國人，他們全家花了200萬澳幣，用投資移民方式在澳洲定居，為了安排子女入讀名校，花了400萬澳幣在名校區買了房子。結果，這個中國人跟我說，「這個地方一點也不好玩，悶得慌，我都不知道來這兒究竟是做甚麼，花了那麼多錢，200萬澳元的投資好像打了水漂，一點價值也沒有，簡直浪費。」

我苦口婆心地勸說，「你生在中國，無法選擇。現在，200萬元讓你可以重新選擇，付出200萬，你可以在自由、法治、文明而有公義的社會生沽，不是很好、很值得嗎？」

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
董建華心痛 (馮睎乾)

下一則
下一則
黑警暴動，鄭婆失手 (古德明)